---
title : 'தலை தப்பிய மூளை'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 12:21:33 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'thalai-thappiya-moolai'
thumbnail: '../thumbnails/tenali-raaman.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "தலை தப்பிய மூளை" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.


## தலை தப்பிய மூளை

ஒரு சமயம் தெனாலி ராமன் செய்த செயலுக்காக அவனது தலையை மட்டும் வெட்டும் படி அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் இருந்து கட்டளை வந்தது. அந்த கட்டளை பெற்றது யார் என்றால் ஏற்கனவே தெனாலி ராமனிடம் இருந்து பரிசாக சவுக்கடி பெற்ற காவலாளிகள். இந்த விசயத்தை தெனாலி ராமன் அறிந்தான். காவலாளிகள் இருவரும் முன்பே தெனாலி ராமனின் தந்திரத்தால் சவுக்கடி பட்டவர்கள். ஆகையால் தனது தலையை வெட்டாமல் விடவே மாட்டார்கள் என்று எண்ணிய தெனாலி ராமன், மனதிற்குள் ஒரு உபாயத்தைத் தேடி கொண்டே இருந்தான். 

அவனுக்கு ஒரு உபாயம் கிடைத்து விட்டது. அவன் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம், "அரசே!  சாகப் போகும் எனது இறுதி வேண்டுகோளை நிறைவேற்ற வேண்டும். நான் இவ்வளவு நாளும் சூரிய பகவானைத் தியானித்து இல்லை. இறக்கும் போது தண்ணீரில் கழுத்தளவு வரை நின்று சூரிய பகவானை பிரார்த்தனை செய்த படியே சாக விரும்புகிறேன். பிரார்த்தனை செய்து முடித்த பின்பு நான் வெட்டுங்கள் என்று கூறிய பின்பு தான் உங்கள் காவலாளிகள் என் தலையை வெட்ட வேண்டும்" என்று கேட்டுக் கொண்டான். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரும் அதற்கு சம்மதம் தெரிவித்தார்.

அதன் பின்னர் தெனாலி ராமன் இறங்கி கழுத்தளவு நீரில் நின்றான். அவன் தப்பித்து போகாத படி அவனை சுற்றி முரட்டுக் காவலாளிகள் தெனாலி ராமனுக்கு இரண்டு புறமும் நின்று கொண்டு இருந்தனர். அந்த காவலாளிகள் இருவரும் அவனது இரு புறமும் நீரில் நின்று, "அவன் எப்போது வெட்டுங்கள் என சொல்லுவான்" என்று எதிர் பார்த்துக் கொண்டு நின்று இருந்தனர். அவர்கள் தங்களுடைய நீளமான பட்டாக் கத்தியை உருவி நீட்டி கொண்டு தயாராக இருந்தனர் தெனாலி ராமனின் பதிலுக்காக. 

ஆற்று நீரில் கழுத்தளவு தண்ணீரில் சூரிய பகவானை தியானிப்பது போல் நின்று கொண்டு இருந்த தெனாலி ராமன் "வெட்டுங்கள்" என்று சொல்லி விட்டுச் சட்டென்று அவன் தண்ணீருக்குள் மூழ்கி விட்டான்.

அதை கேட்ட காவலாளிகள் சட்டென்று ஒரே சமயத்தில் காவலாளிகள் கத்தியை வீசினர். அங்கு தெனாலி ராமன் இல்லாத காரணத்தால் ஒருவர் கழுத்தை மற்றவர் வெட்டிக் கொண்டு இரண்டு காவலாளிகளுமே மாண்டு விழுந்தார்கள்.

மறுதினம் மன்னரின் கோபம் சற்று குறைந்து இருந்த சமயம் அறிந்து தெனாலி ராமன் அரசரிடம் சென்று நடந்ததை கூறினான். தெனாலி  ராமன் அரசரிடம், "அரசே! தலையை வெட்ட அனுப்பிய இரண்டு காவலாளிகள் மூடர்களாகவும், இலஞ்சம் வாங்கும் முரடர்களாகவும் இருந்த படியால் தங்கள் தப்பை உணர்ந்து அவர்களே தலைகளை வெட்டிக் கொண்டு மடிந்தார்கள்!" என்று கூறினான். மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயரும் நகைத்து விட்டு தெனாலி ராமனை மன்னித்து விட்டார்.

## கதையின் நீதி:

உயிருக்கே ஆபத்து வந்த நிலையிலும் தெனாலி ராமன் சாமர்த்தியமாக யோசித்து அரசரிடம் வாக்குறுதி வாங்கி அதை தனக்கு சாதகமாக பயன்படுத்தி அவன் உயிரை காத்துக் கொண்டான். இதே போல் தான் நாமும் நம் வாழ்வில் சாமர்த்தியமாக செயல்பட வேண்டும்.
